僅3.1%港青自認中國人

僅3.1%港青自認中國人

頭條

港大民意研究計劃發表最新市民身份認同感調查顯示，自認是中國人的18至29歲年輕人比率更只有3.1%，是1997年以來最低。資料圖片

【港大民調】
【本報訊】港大民意研究計劃發表最新市民身份認同感調查顯示，港人自覺是「中華民族一分子」的認同指數跌至2008年以來新低；而自認是中國人的18至29歲年輕人比率更只有3.1%，是1997年以來最低。

1997年以來最低

港大民意研究計劃在本月13至15日以隨機抽樣的方式，用電話訪問了1,004名香港巿民。以市民對各種身份評分計算出由0至100分的身份認同指數，結果顯示，香港巿民對香港人認同最強，有73.8分。中華民族一分子只有64.4分、中國人有62.5分，而中華人民共和國國民則有54.8分。當中香港人及中華民族一分子兩項指數都是2008年以來錄得的新低。調查又把香港人和中國人的身份二元對立讓市民選擇，結果37%自稱香港人，21%自稱為中國人。若按年齡層分析，18至29歲年輕人有65%自認是香港人，只有3.1%自認是中國人，是1997年以來最低。30歲以上市民32.1%自認是香港人，24.1%自認是中國人。
■記者麥志榮

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

個3.1係咪本身係新移民？

其他覺得自己係咩人

連新移民支那狗都唔認自己係支那狗
班傻西五毛仲逼人認做支那狗？
笑撚死人

其他人

我中你老母就有份

我巴西架屌你老母非洲

蠢就收皮啦

死支那邊有人想認

231

樓上成班港獨分子 分離香港與祖國情感

果3.1%係咪DAB,政府工,新移民?

香港人
上面貼埋圖都睇唔到?個腦裝屎架?

你講果班真心先唔認自己中國人

呢幾樣加埋應該唔只3.1%wow
可能有d新移民都唔想認

睇唔到
你可唔可以講下

老實說 禾是新移民
比你們更愛港愛国

個3.1 是咪全部來自北區 元朗 ?

咁你咪柒囉

香港是中國一部分
愛港愛国又咩問題

你仲以為得呢d區多中國人？

3.1%

No,呢種人先係口裡說不身體好誠實
訪問一定愛港,但可能排緊隊換國藉

企開d啦支那狗

我是新移民 一樣是中國香港人

住越近先越身受其害，最易反感

人你老母咩
你係寂那狗來架渣
明明係狗仲係度話自己係人

係囉，篇文又話二元對立，姐係二揀一啦
整體嗰行，兩邊都得三十幾，姐係一堆人話唔知？

根本所有香港人都唔認係支那人

無錯,佢地係ex-中國人,所以無法抽離到中國人呢個身份

只懂人身攻擊 論調太低級了

呢班人好多係97後出世

唔係就唔好亂認

你試下問新界西班新移民係咩人
不論落左黎十年定一兩年都好
9成好緊張咁搶住答香港人呀

支那身份咁賤種
人人脫之不得

一個自認支那狗既人
學人話低級？
你地支那狗個名已經係世界上最低級啦
唔係既既話支那狗個名就唔會好似屎咁比人推來推去啦

香港中國人
中國香港人

你說支那是狗
但香港回歸祖國 被祖國管治
你還要被狗管治 你好得去邊

比狗更低級
A slave to dogs

隻狗又惡又咬人

說支那是狗
但現實卻被狗管治
天天呻吟

有 3.1%嘅所謂港青已被換血

五毛狙擊手 駁唔到啦？
唔係好叻話別人係狗嗎？

點解仲有3.1%柒碌認係終蝈人

你說旁人是76
但死口不承認自己是狗奴才

其實新移民比香港人更反 大佬經歷過文革 三反五反 重唔睇清？

你地繼續精神勝利法

究竟邊個腦裝屎

而d都係事實 個堆野的確發生令中國人有洗唔走既陰影 而大部分都係咁黎香港 邊忽精神勝利呀？

我屌你個非洲呀我巴西架碌柒

唔一定，佢地知大陸唔好， 唔代表會否認自己中國人身份。
佢地落到黎反而先難對香港建立身份認同，因為香港政府根本無對移民做呢啲education ...

有人會認做狗嗎

無
你地係狗都不如

不認不認還需認
你可以繼續口就不是中國人 但

幾時有唔認 btw新移民巴打你/你屋企人幾時落黎？

我只能答你 我住夠7年
一樣是中國香港人

好柒呀
Btw 咁其他係咩？

邊個年代落黎諗法差好遠wor 而家落黎同5 60年代落 思維完全唔同

我不會背祖忘宗
不像樓上開口埋口狗狗聲既弱智仔

咁你父母幾時落黎香港

無關重要 一樣是中國香港人
是不能改變事實

完整嘅中國人係食狗肉

重要 會改變到你對中國既諗法 就算你認係中國人 對國家既概念都可以因爲時代唔同而改變？ 係咪唔講得你同家人係咩時代落黎？

只係上網無必要透露呢d訊息

以前落嚟避共產黨
宜家係共產黨落嚟

Btw大家講野小心啲
仲有10日就仆街
廢事大家俾人秋後算帳

上到公屋咪係中國人。。。上唔到只係一支狗。。。做人都無資格

咁9up時間開始

樓上己經有仆街
繼續大大聲喊支那是狗

有錢落嚟洗咩住公屋
狗先會又要落嚟又要住人啲屋

果3.1%正一打靶仔

你狗都不如

本土下一代肯定係天然獨，不過同時大量支那狗殖民，是但要死一邊

留名等睇正評過千

有樣野真係勁好笑
話說我上個禮拜去大陸，我睇緊博物館個陣有個大陸嘅老人家走嚟問我係邊到人，我咪答佢我係香港人
佢同我講香港人點解同佢地咁似樣，明明係一個國家，應該要係香港國 台灣國咁，唔係屬於中國
同香港啲廢老完全唔同

點解我上面會時代唔同 當同老人家傾計 你會發現有係4，50年代個陣既老人思維好鬼正常 知道係英軍+加拿大軍保護香港 同埋上面一直發生既都同我地差唔多諗法 愈年代近/未經歷過先會廢up

新移民+內地生

當年政府推通識教育 獨立批判思考
結果多左青年了解時事而討厭中國

宜家政府想推中史為必修科
係人都知共產黨歷史上幾咁仆街

結果咪又係令青年更討厭中國

3.1%係大陸仔

近代表現一次點樣偷襲自己人 山東濟南之戰

幼稚園推國教喎

我覺得自己唔係香港人架都
我覺得自己係美國人
想有綠卡

好快果3%唔會再係3%

搞錯呀，咁多

其實中國乜都唔做反而會令香港人冇咁討厭佢，因為佢做咩都一定黑人憎，只要嘗試了解中國都會對佢反感。佢對香港無為而治，俾我地照run以前恆常嗰套就大家happy，不過可惜中共性格係100%鐘意插手，而且唔理你感受兼冇成功管治既能力。

越理解中國 越討厭中國

中國是宗主國 點解要比你地說三道四
分清莊閒先

果3.1應該係新移民

點解要不認自己做中國人

認真 18至29歲個%咁低唔出奇
我而家係驚18歲打後
讀緊中學果批

傻仔支那狗
管個班人一早有晒外國護照啦
你估你隻支那狗真係有份管咩
支那狗就即係支那狗
以為自己有份管香港
你連自己間屋都管唔到啦
等住比人強拆啦

到時咪整多d 中共歷史比年青人知囉 好似 長春圍城 呢d

狗奴才 halo

你地只係會留意到關於中國的負面新聞
而關於中國好的新聞就視而不見
好似大家對印度的印象就係強姦
而忽略所有關於印度的好新聞
大家真係要出去多點 見識多點

同意

我係蝗国新移民都認香港人啦，跳番入火坑，不了！

大陸好路好都唔關香港事

剩係知一堆堆衰野落晒香港jer

其他96.9呢

一帶一路係唔講
你見識少就算吧

頭先行過間中學聽到三個牛高馬大嘅中學雞用好流利嘅普通話溝通
唔知係咪都係當自己係香港人

大家都係中國人

而家越黎越多
中學先黎香港讀
中學果批真係好危險

成班英文名都係XYZ

香港人人姐係中國人，咁姐係有7成人認係中國人

國共內戰都話打完日本之後既事啫

1940年 共產黨有日本唔打 走去偷襲國軍咁仆街
仲學人教抗日歷史

點樣可以向其他國家申請做難民？

Sad but true
瘋狂比錢中國

點解唔用amazon ebay

中國又係繼續移民同去香港掃奶粉同藥

從來無用過 一見係made in 支那就唔會買

班藍絲廢老見到咁既野又要屌哂咁多學校同爆血管

都係個句支那咁好咪死番入去生活囉
最好祈求你國千秋萬世，否則呢十幾年來咁乞人憎，他日一走下坡一定一沉百踩

呢個諗法都唔岩
中國人到處留種，去咩國家都會見到

新移民單雙非遠超3.1%

我覺得二元對立嘅問題方式好有問題 首先香港人同中國人嘅身份唔係對立，而係可以共同擁有。而呢份問卷好似有心想人選香港人，從而誇大效果。情況就好似問你係香港人定地球人，大部分人都會選香港人一樣道理，但咁樣唔代表選香港嘅人完全否認自己係地球人。同埋一千份問卷會唔會果sample size 細得濟

唔出奇
唔承認自己係中國人,又要話自己係香港人
但擁有所有中國文化劣質
睇連登高登已經有咁既趨勢

連登係高登過黎 包括上面個埋新移民波台巴打

遲d會升返架啦, d 滿口鄉音, 又唔肯融入香港班垃圾自大新移民好快就會大個架啦

我屌你老母呀

喂喂喂⋯企開D啦屌你老母

死撚開啦
住夠7年就以為係自己人呀？
屌你老母支那賤畜上乜撚野連登呀

係都要搞標籤 搞分離
你呢隻狗奴才

老母比狗屌

自己分身答自己仲要咁撚快你話你係咪On9

所以呢一代會被中央瘋狂打壓絕育

只係一隻無常理 亂咁吠既狗奴才

話你柒呀， 乜撚問題，柒下柒下咁
叫你企開啲呀， 答乜鳩問題

喂 理解能力低仲上網

笑撚死
支共文盲真係文盲
你答返我竟然話你老母比狗屌好過比我屌
連加個你係你老母面前都懶，仲話自己腥港人

諗深層
唔怪得你叫自己做厹

嗰3％ 係樓升值得益者

唔怪你 狗邊識閱讀理解

你答返我竟然話你老母比狗屌好過比我屌

又幾弱智既人先會腦補呢句

班支那豬激到彈起

3.1 笑撚死

厹依種生物真係賤過地底泥

所以隻厹咪係度傳道囉，以為講多兩講就會多啲人鍾意支那，但現實係支那人去到邊都俾人討厭

邊有人叫你中意姐
叫你認清事實 大家都係中國人

有隻厹係到吠

支那五毛狗公係度努力賺緊錢脫離支那狗個名
一講到支那狗官屁都唔夠膽放

支那狗自己冇得簡食飯
就要要質人食屎
大家睇下？
支那狗又要將支那個名好似垃圾咁推比你啦

大家可以係呢個post睇到
支那狗自卑一面
好似乞依咁求人認做支那狗
大家可憐下佢隻支那狗啦
佢自己都自知自己係垃圾支那狗
但因為佢擺脫唔到支那狗個名
所以只可以不斷講：你係支那狗
大家所係支那狗去自我安慰
好撚可悲

駁唔駁到啊？

一味老屈支那人係狗
但又唔認清自己被支那人管治
你正宗狗都不如 狗奴才

厹： 你係中國人（ 快撚啲覆我，喂我食野 ）

屈你係狗？
你自認渣
自己又認又要話人屈
你就真係屈人做支那狗啦
咩話？
大家都係支那狗？
企開d啦

支那人係狗
比支那人管治
狗奴才

成個post都睇到佢幾撚可悲
不要求人認支那狗
但冇人理佢
事實再次証明支那狗個名屎都不如
佢依加只能夠用番之前五毛既舊招
不斷轉移話題

香港人不嬲係身分認同方面好模糊, 有咩咁新奇

見你喺dse post正正常常 做乜撚野咁睇唔開

傻仔又扮睇唔到
管個班個個都有晒外國護照啦
得你呢d低級棄卒先要做支那狗渣
你上頭最大粒果個成家都係外國住啊
面對現實啦
你只係擺脫唔到支那狗個名
所以要自我安慰不斷要人認做支那狗

宜家18-27仲係九七前 遲多幾年就唔同

支那五毛狗最叻就係係第二個post潛伏
但來到呢d post
多數都冇得唔現形

你comment 非常搞笑
仲係唔認清香港受中央政府管治

係你身上真係睇清句子結構既重要性
你條柒頭冇加個你字係你老母前面，個意思已經唔同曬啦
支那厹

...

成班撚樣又喺度撚五毛

好事傳三日，醜事傳千里
世界係通用
邊個國家多柒野
咪係佢形象囉

喂， 我緊上網喎， 係唔係已經證明左我理解能力唔低？
算啦， 你咁廢， 連我講咩都未知
同你講野真係辛鳩苦
下下要教幼兒咁解一大輪
智力低下到咁， 試試講野有理據小小好嗎？

乜柒
你老母比狗屌
同
老母比狗屌

明唔撚明呀支那畜

香港巿民對香港人認同最強，有73.8分。中華民族一分子只有64.4分、中國人有62.5分，而中華人民共和國國民則有54.8分

後面果三個
證明香港既中華膠和新移民 依然好大勢力

屌你老母，我係香港人

如果中國人換左係中華民國
大家仲會唔會認中國人
好奇一問

中央政府係香港本身根本冇管治權

鄧小平 before 97:

返大陸啦傻閪

香港巿民對香港人認同最強，有73.8分。中華民族一分子只有64.4分、中國人有62.5分，而中華人民共和國國民則有54.8分

係都中環上環班上晒岸既老餅先啦

講咁多 咪又係有錢就含撚
睇下1200蚊個post

可能連登仔就係個3.1%

幾百人留tg 香港未來

為咗嗰千二蚊，即刻多返人自認中國人